---
title: 拼多多LOW吗
origin: bilibili海盗互联网
---

## 人货场

- 拼多多靠着低端颠覆的战略，和对人货场的创新。

- 场：连接人和货物的方式。商场、市场、互联网（淘宝/京东）、人际关系（拼多多）等。

- 性能过度、右上角上移（《创新者的窘境》）、人货场。

## 为什么相同的商品在淘宝京东拼多多价格不一样？

其实挺简单的，商家卖东西，不管是京东，淘宝，拼多多，商家的利润肯定是相同的。价格不一样的原因是，你帮商家做了一些可以代替钱的事情。

在京东买东西，买就完了，剩下的啥也不用管；在淘宝买东西，你要货比三家，找便宜的，还要研究优惠券；在拼多多买东西，你要找人砍价。

比如我想买一部2500元左右的智能机（已经挑好品牌和型号），京东上搜索下单就好了，10分钟搞定；淘宝上搜了还要看看每家的优惠如何，找出一个最划算的，1小时搞定；拼多多上找到了之后，发现可以找人帮你砍价，一天搞定。

最后京东2700成交，淘宝2500成交，拼多多2300成交。

淘宝和拼多多实际上除了钱，你还付出了时间，而花这么多时间货比三家或者找人砍价的过程中，你帮店铺做了宣传，他们省了广告费。你肯花更多的时间等快递，所以他们就选择不发顺丰，省了快递费。你愿意承担一定的售后风险，他们就在品质保障上少投入一些。所以不管什么平台，店铺收益都是一样的。

## 消费者如何理智选择网购平台？

那身为消费者，我们怎么决定选择哪个平台呢，很简单，看你付出的这些时间，如果换成工作，能挣多少钱。一个一小时赚1000的大老板，肯定不会花一小时找最便宜的店铺，为了省这200块钱。一个工作一天能挣1000的小老板，也不会花一天的时间找人砍价，为了省这200块钱，不过可能会货比三家花1小时省200块钱。

当然中国大数多人应该是月工资1万以内的普通工人，而且也不是每小时都很忙，那么不如用京东淘宝拼多多结合的方式，达到利益最大化。时间比较紧的时候，直接京东下单；时间充裕的时候，淘宝比较一下；很闲的时候，不妨拼多多找几个朋友帮你砍价。当然要注意，你的朋友，他不一定很闲。

以上京东淘宝拼多多，都是用他们的名字代替主要经营模式，不可否认的是，京东淘宝拼多多，他们都是三种模式的商品都有，只是谁占比更多的问题。

三种模式，也不存在谁好谁差，没有必要找优越感，只是适合不同消费人群而已，当你消费水平提高了，自然会更多的偏向京东模式，反之亦然。而消费水平是短期概念，一小时赚1000的大老板，也有闲着一天不挣钱的时候。月入几千的小员工，也有一些“关键一小时”，比如年底关键的考核期你肯定不会花更多时间找人砍价，而是努力工作争取拿更多年终奖或者争取涨工资。